Асинхронность в js работает благодаря браузерному API, который отправляет нужный код в очередь выполнения в нужный нам момен, при истечении определённого врмени в функциях setTimeout/setInterval или при разрешении промиса. Сам по себе js однопоточный язык